Die herkömmliche Art der Pizzabestellung bietet viel Spielraum für die Einbettung eines telematischen Systems. Das selbst entworfene telematische System der Pizza Box wird den Horizont der Pizzabestellung erweitern. 

Dieses Telematiksystem besteht aus folgenden Komponenten:
\begin{itemize}
\item Disponent
\item Pizzastraße/Restaurant
\item Server
\item Anwendung für Kunden
\item Anwendung für Fahrer
\item Pizza Box
\item Pizza-Wagen
\item Nutzung des Mobilfunknetzes für Internetverbindung
\item Nutzung verkabeltes Internet
\item Nutzung Satellit, zur Fahrzeug und Fahrerortung
\end{itemize}

Diese Komponenten kommunizieren ständig miteinander, was ausführlich in der Abbildung \ref{fig:telematiksystem} dargestellt ist. So verwaltet und organisiert der Disponent die Daten, die auf dem Server landen. Zusätzlich nimmt er auch konventionelle Bestellungen per Telefon für das Restaurant entgegen.

Der Server ist die zentrale Anlaufstelle für alle Daten. Er speichert diese und gibt die vom Disponenten und seinem System optimierten Daten dann wieder an die angeschlossenen Komponenten weiter. Weiterhin soll er Verkehrsdaten abfragen und diese mit den gesammelten Fahrinformationen der Fahrer, zusammen auswerten. Dadurch soll er die optimalen Fahrstrecken zu jeder Zeit an die Fahrer übermitteln. So ist es möglich, dem Fahrer die optimalste Route zur Verfügung zu stellen. Unnötige Zeitverluste können somit vermieden werden.

Folgende Komponenten kommunizieren direkt mit dem Server:
\begin{itemize}
\item Disponent
\item Pizzastraße/Restaurant
\item Anwendung für Kunden
\item Anwendung für Fahrer
\item Pizza Box
\item Pizza-Wagen
\end{itemize}

Die auserwählten Arduino-Boards gibt es in mehreren Varianten, da sie für jeden Zweck spezifisch angepasst werden.

So hat der Arduino in der Pizza Box noch ein GSM-Modul, mit welchem er die Kommunikation zum Internet und damit zu den anderen Komponenten des Systems herstellt. Dies ermöglicht die Onlinebestellung und Direktabholung. Durch diese Telematik-Komponente kann die Pizza Box mit dem Server des Unternehmens kommunizieren und Daten austauschen. Dabei werden tägliche Bestellungen, Selbstabholung, Lieferung und Materialbestände ständig an den Server übermittelt.

Ein weiterer Arduino wird im Fahrzeug verbaut. Dieser hat andere Anforderungen gegenüber dem Arduino aus der Pizza Box. Der Fahrzeug-Arduino besteht zusätzlich aus zwei weiteren Modulen (Mobilfunk und CAN Bus). Diese ermöglichen den Zugriff auf die Fahrzeugdaten, wie zum Beispiel aktuelle Geschwindigkeit, Routenaufzeichnung und vieles mehr.

Ein zusätzlicher Arduino wird mit der Pizzastraße verbunden. So können Bestellungen direkt auch an die Pizzastraße vom Kunden aus erfolgen. Weiterhin übermittelt diese die Daten, wie Bestellungen und dergleichen

\begin{figure}[!h]
	\centering\includegraphics[width=0.8\textwidth]{image/Telematiksystem}
	\caption[Beispielhafte Darstellung des Telematik-Systems]{Beispielhafte Darstellung des Telematik-Systems}
	\label{fig:telematiksystem}
\end{figure} 

Der Kunde soll, wie bisher gewohnt, über sämtliche mediale Plattformen seine Pizza bestellen können (per Telefon, SMS, Internet). 

Jedoch sollen dem Kunden weitere Dienste zur Verfügung stehen. Mit einer Anwendung, welche für das telematische System der Pizza Box entworfen wird, soll er seine Bestellung live verfolgen können. Der Kunde kann nachvollziehen, wie lange seine Pizza zur Fertigstellung benötigt.

Weiterhin wird dem Kunden die Position des Lieferanten angezeigt, somit kann er jederzeit einsehen, wann seine Pizza vom Lieferanten von der Pizza Box abgeholt und entsprechend zugestellt wird. Die Position des Fahrers wird über ein Tracking-System aktuell ermittelt und von der Anwendung angezeigt. 

\newpage
Durch das Zusammenspiel all dieser Komponenten, soll schlussendlich die Routenplanung und die Pizza-Produktion optimal gestaltet werden können. 

Dies kann jedoch nur garantiert werden, wenn Disponent und Fahrer regelmäßig an der Optimierung teilnehmen. Dies bedeutet, dass nicht nur die schon automatisierten Abläufe genutzt werden, sondern auch die Fahrgewohnheiten des Fahrers durch den Disponenten mit dem Fahrer zusammen regelmäßig, mindestens einmal die Woche, ausgewertet werden

Durch die Implementierung des Telematik-Systems soll somit der Lieferservice der Zukunft geschaffen werden. Weiterhin ist es durch den Einsatz aller aufgezeigten Mittel und Technologien möglich,  Ressourcen einsparen zu können.